\defmathtask[year=2016,variant=13,task=24,revision=1.1]{oge}\renewcommand{\timestamp}{Mon, 02 Jan 2017}

Отрезки $AB$ и $DC$ лежат на параллельных прямых, а отрезки $AC$ и $BD$
пересекаются в точке $M$. Найдите $MC$, если $AB = 12$, $DC = 48$, $AC = 35$.

\begin{solution}
  Треугольники $\triangle BMA$ и $\triangle DMC$ подобны по двум равным углам ---
  углы $\angle MDC$ и $\angle MBA$ равны как внутренние накрест лежащие,
  а углы $\angle AMB$ и $\angle DMC$ как вертикальные, откуда
  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.5}
  \vskip -3ex\relax
  \begin{align*}
    \frac{AM}{MC} &= \frac{AB}{DC} = \frac{12}{48}\\
    \frac{AM}{MC} &= \frac14\\
    AM &= \frac14MC
  \end{align*}

Точка $M$ делит отрезок $AC$ на отрезки $AM$ и $MC$:
\begin{align*}
  AM + MC &= AC\\
  \frac14MC + MC &= AC\\
  \frac54MC &= 35\\
  MC &= 28\\
\end{align*}

\end{solution}
\begin{answer}
  28
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
